只要李慧瓊唔做主席佢就可以宣佈內會剪布

//《謝偉俊劉健儀雙雄智救郭榮鏗》

内會選主席停擺半年，本來大家都求求其其唔係好知道發生乜事。 但多得兩辦衝出來 7 之下，社會重新關注哩件事。

熟書朋友自然知道，内會自今個立法年度於去年開始至今，新任主席一直未能選出。 前因後果係，本來應該負責主持選舉會議嘅現任主席李慧瓊因爲競逐連任，由於避嫌所以不能主持會議，交現任副主席 Dennis Kwok 郭榮鏗 負責。 郭榮鏗按議事規則尊重每位議員發言自由，任大家無限度發言，故此開了多次會議依然未能選出新一任正副内會主席。

政府當然不滿 - 林鄭更已經出口術指責郭榮鏗縱容拉布。 但好戲在後頭 - 就係完全唔熟悉香港事務，更莫講話議事規則嘅中聯辦及港澳辦一齊走出來指責郭榮鏗可能觸犯公職人員行爲失當 (Misconduct in Public Office - MIPO) 云云。

我唔去同大家深究 MIPO。 但前内會主席嘅自由黨劉健儀，以及現任立法會議員謝偉俊，都指出根據議事規則 75 條：

//75. 內務委員會

(1) 立法會設有一個名為內務委員會的委員會，委員為全體議員，但立法會主席除外。

(2) 委員會的正副主席須由委員會委員互選產生，任期直至下一會期的委員會正副主席在該下一會期分別選出為止；若下一會期的委員會正副主席選舉是在下一會期開始前進行，現任正副主席的任期直至該下一會期開始為止。如主席及副主席暫時缺席，委員會可在其缺席期間另選一委員代行主席之職。//

一日未選出新任正副主席，現任李慧瓊及郭榮鏗依然係内會正副主席，權責依然存在，故此可以由李慧瓊重新主持會議剪布，就可以選出新一任主席。 當然潛臺詞就是，李慧瓊既然主持會議，就不能連任。

兩辦同政府凶神惡煞，難保真係想控告郭榮鏗又或 DQ 佢。 但劉健儀及謝偉俊的邏輯都令大家發現一點：

假如有人要為内會停擺負上責任的話，李慧瓊作爲現任主席的責任比郭榮鏗更大，因爲是她將自己要連任的利益置於整體立法會事務之上！

所以如果有任何人控告郭榮鏗 MIPO 的話，其他人也可同時指控李慧瓊觸犯 MIPO，實行雙攬炒！ 而李慧瓊作爲建制第一大黨主席，地位之重要肯定在郭榮鏗之上。

要保住郭榮鏗，就要將哩件事廣傳，令親共打手不敢輕舉妄動！

#沉默是銀
#SilenceIsSilver
#立法會内會風波//

推

你還相信over my dead body
佢會拉郭， 然後完

睇黎要將呢個信息傳開去

//假如有人要為内會停擺負上責任的話，李慧瓊作爲現任主席的責任比郭榮鏗更大，因爲是她將自己要連任的利益置於整體立法會事務之上！//

要提埋內會主席份糧係高普通議員一大筆

想問內會正副主席係點選出黎
如果李慧琼剪布選唔返另一個建制做主席咩？

立法會 代理主席 兼內務委員會主席
151,500元(相等於101,000元x1.5)
仲有主席房
李慧琼如果退選咪得，唔好戀棧權位

就算佢讓畀黨友

都係收少幾個月糧

好似下個會期 選主席張list得番佢一個建制

得佢一個保皇選咋wor唔係咩

建制派只提名李慧琼一人參選

補提名

on9

well said

呢個要講出去

其實都好早有人提過
不過就算繼續投唔到票， 李慧瓊都係每個月逗多五萬蚊內會主席錢

唔得,過左報名時間

李慧瓊唔選就係飯民做

支持李慧琼出嚟剪布

戀棧權位吧

推唔郁

即係共狗點都瀨野

其實會期得返幾個月 民建聯下屆拎返容乜易

即係擺琼姐上台
逼琼姐做醜人

原來係咁

唔係 其實係咁既
當初泛民鳩點自己人選主席 諗住咁拉布
點晒自己人啦 屌你點鳩埋班建制
跟住成班建制話唔鳩柒選等你冇得點我
就推李慧琼一個出來算 反正點都佢做
點知邊到依家咁

佢地仲有plan b，白偉俊有上港台節目講過

香 港 國 寶 ： 許冠傑

要格硬黎 中聯辦大把手段
係得番幾個月算撚數姐

清楚晒

內會主席候選人得琼子一個建制派
其他全部泛民
琼子退選等同送個主席俾泛民

但最7就係原來當時提名候選人，民主派係有提名其他建制去選主席，但全部都拒絕咗，個個建制都唔想做，所以搞到得琼子一個建制派候選人

過左個期限 補唔到
所以係大會個陣 郭兜口兜面話保皇蠢
唔識諗後備方案 唔識得派多個人參選

Push

其實所有野都係李慧晾戀棧權力搞出來

要興師問罪幾時到郭榮鏗

831

假如副主席係OMDB，佢夠唔夠膽咁來拉布

笑左

原來成件事係咁撚戇鳩

肯定李慧琼夾埋民主派做返啦
保皇黨都睇唔順眼特首同中共

李慧琼咪撚扮傻

李慧琼貪錢
令特區政府施政空轉

Up

假如有人要為内會停擺負上責任的話，李慧瓊作爲現任主席的責任比郭榮鏗更大，因爲是她將自己要連任的利益置於整體立法會事務之上！

所以如果有任何人控告郭榮鏗 MIPO 的話，其他人也可同時指控李慧瓊觸犯 MIPO，實行雙攬炒！ 而李慧瓊作爲建制第一大黨主席，地位之重要肯定在郭榮鏗之上。

重點係呢兩段

現實係拉郭就完

終於明

push

用咩罪行拉

我聽太后講，李慧琼原來係內會唯一左派候選人，如果佢退，內會就肯定係民主派嘅人嚟做

不嬲都話佢自己唔做
就可以主持會議
係條李慧鯨自撚私想呃人工

呢啲對自己人無益既問題就唔好問

白逗人工

八奇領域
泛民當初咁多年不停提名保皇黨就係為左呢一刻

如果郭榮鏗俾人拉咗，就由最資深議員主持會議
如果冇記錯，最資深議員係涂謹申
都係民主派

泛民手段好高，呢手棋行咁多步終於發揮到出嚟

我唔知佢用咩拉
無人估到鄭麗琼會俾狗用條過哂時既罪去拉
9拉同告唔入佢又唔駛負責任

不過唔好幻想會拉李慧琼好唔好

呢個死局黎
完全按照議事規則進行
點知親中派自己7咗
依家仲要攞中聯辦港澳辦黎兜

民主派亦嘗試過提名建制派參選，公民黨黨魁楊岳橋則提名建制派陳振英、馬逢國和廖長江參選，楊提名陳、廖時都盛讚對方「一夫當關、德高望重」，不過陳、馬、廖都不接受。區諾軒亦嘗試提名民建聯黃定光，指黃畢業於林肯大學，肯定勝任主席一職，然而由於黃不在席，郭榮鏗指未獲黃同意不能提名。

高喺邊
人哋戇鳩篤定俾一個做
關泛民咩事
唔好乜都做神啦

好似高5萬

李慧琼貪戀權位、 不顧香港立法會工作進度、可死！

照咁睇琼子係民主派的內鬼

tui

俾泛民做
可以令梁君彥中尿毒

暗黑兵法

民主派做到內會主席會點？係咪好大權力？

Pin

除左李惠琼 有咩人選
泛民出邊幾個

多得大家支持，將〈謝偉俊、劉健儀雙雄智救郭榮鏗？〉廣傳。睇完網友嘅回饋，令我延申再想到三點：

1. 按牌面，如果李慧琼放棄連任，重新主持會議，由於親共派當日只提名李慧琼競逐主席一職，由於提名期已過，所以新任主席理論上會由民主派接任；

2. 萬一李慧琼不放棄連任，政府出橫手 DQ 郭榮鏗的話，那麽就交立法會內最資深議員涂謹申接任代理主席，依然解決不了拉布。但這一點正呼應了不少素人，要求民主派資深議員放棄連任立法會議員 — 因為立法會內最現在最資深議員按排名是涂謹申、梁耀忠以及石禮謙。如果石禮謙繼續連任，而涂/梁二人不連任的話，那麽立法會内最資深議員這一席位就會拱手相讓親共派。在我們寸土必爭的時代，把如此重要的位置讓人，無疑自斷雙臂；

3. 親共派班契弟而家係進退維谷，口裏閙爆，實際上等「高人」幫手出橋，甚至其實最想繼續拉布好為自己遮醜的正是親共派。因為內會主席的權力極大，負責主持制定議事規則等規矩的會議，甚至要求成立專責委員會研究指定法案等，堪稱「細主席」。如今因為親共派集體失誤，令這個重要位置或拱手讓人，或令立法會停擺，肯定集體恐懼阿爺怪罪。

至於親共派的出路，我估計是李慧琼放棄連任主持會議，但重新開放提名期，容許親共黨團另推人選（我估計會是謝偉俊）。但立法會委員會選舉主席的方式明文要求跟隨選舉大會主席的方式，即有清晰的提名期。如果李慧琼這樣處理的話，將會引發司法覆核。在如今法制下，當然是民主派勝，而且 judicial review 會浪費很多時間。筆者，留意親共黨團領導人如譚耀宗的言論，說中央可能又祭出人大釋法這尚方寶劍。筆者粗略查看，估計其中一個釋法方向，會是在提名期上寬鬆處理，容許在特定情況下，主席有權重新開放提名期等。

總之這套親共派自己一手一腳搞出來的鬧劇，到底如何收科真的無從得知。但要香港的法制每次都因為這班窩囊廢而被磨蝕，他們才是集體應該被控公職人員行為失當的歷史罪人。

後記：

網友高質留言，一言驚醒夢中人。

點解建制派就内會選主席卡住成半年一直唔出聲，任由郭榮鏗玩？

根本就係選舉臨近了，佢地既頂唔順林鄭個死亡之吻，亦怕咗阿爺嘅立法 agenda（國歌法 / 23 條等），害怕再在立法會遭遇區議會一樣嘅慘敗，到時真係 35+ 之下，自己連肥肉都無得分。

唔想過，但又唔可以唔做，唯有點？

唯有任民主派拉布，就可以將政府同立法會停擺賴落去民主派度。

唔怪得謝偉俊今早訪問時話佢早前已經提及過李慧琼應該重新主持內會，但之後無下文。 因為根本整個遊戲係民建聯嘅選舉操作！

本來可以瞞天過海，點知兩辦出來叫停。照咁睇，兩辦口講郭榮鏗，實際係劍指李慧琼 / 成個建制黨團，所以佢地哩兩日個個急急腳扮工。

大家如果見到有深藍親友鬧郭榮鏗，可以奉上以上前因後果，然後加一句：民建聯哩啲先唔係真愛國，食碗面反碗底！

好多政策都要經內會咁你話大唔大權力？

最大責任 殺人鯨

兩邊擺明扯貓尾，拖到中聯辦頂唔順出聲

要輸了
又俾對家諗到攻略法....

李慧琼隻貪錢婆

好心大陸就每個月俾多五皮瓊子叫佢走啦

擺去藍絲group binc
藍版梁耀忠

其實無錯，佢將件事推落泛民度只係唔想自己做野

李慧瓊唔好戀棧權力
快啲棄選令立法會重回正軌

涂生縮骨
無郭咁正氣凜然

其實今次泛民都算屎窟撞掍。

你仲有冇再悶d?

推丫

雙攬炒！

呢樣真

屎窟撞棍啫

其實得返幾個月
親中派依家淨係借呢件事
攻擊民主派姐

bump
pin

要睇下佢過往有冇痛腳比人揸住
我都擔心

都要對家肯配合台戲嘅
講真全部保皇出嚟參選有乜所謂啫
都收哂order到時投邊個㗎啦
最多咪到時質詢候選人嗰陣搞到佢哋冇得蛇王

今次慶幸唔係好似上次白頭佬咁捉到鹿都唔識脫角

可以退選
俾泛民做

樓豬可唔可以pin呢個

唔好教正佢地

「binc」聶德權引律政司：中聯辦根據《基本法》第22條訂明，遵守香港特別行政區的法律。（18/6/13）

求推

推推先

推 支持 Dennis Kwok

支持雙攬炒

Pish

突破盲腸

好過畀佢地當立法會圖章

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

小弟無知 想問其實點解唔做

感覺港共會做核突d

叫琼子退選 再核突d 重開提名重新黎過

比佢地拎番主席一定洗橫手重選

加埋律政司法律護航

等睇omdb

呢幾件平時開會瞓開教

無啦啦要真係做野

一定唔肯

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

咪就係囉
成日話民主派搞事
根本就係班保皇黨喺度搞事
退選咪得囉
仲有廿幾人畀你揀可以去選

呢班保皇黨根本有心搞到我哋香港人咁嘅
立法會一定要投走佢哋

夠啦好嘛

係咪可以理解為李慧琼為保下期主席位
依家唔可以親身剪布？

當時諗住拉布玩9保皇狗
點知宜家

咁睇法泛民一早應該要spin落李慧琼到
依家Media Coverage已經遲

邊會為果少少錢呀，咪傻啦

pish

難道李慧瓊係立法會主席接班人

李慧晾戀棧權力
煲大佢

每個月多五皮野喎，梗係瀨死唔走

白偉俊都有可能

推！！！！

咁好笑

中共under table一定唔止比5萬

查下涉司法迫害法官個剛畢業仔女打緊咩工
一定有大人物安排

高質post, 推

過咗提名啦，得李慧琼同泛民有一個參選

就係李慧琼想連任，佢係機制上唔可以hold會

中聯辦而家醉翁之意不在酒，佢係見公民黨見美國政要當左佢地係葉利欽

推，鏗鏗頂住

得返3個月會期

係想過23條同國歌法搞來搞去都過唔到，新官上任meet唔到KPI

之後一陣黃營立法會過半仲撚大鑊

如果兩邊都檢控
郭榮鏗坐完出嚟 李慧瓊都唔知開審未

宜家李慧瓊乜會都唔洗開

完全係尸位素餐

退一萬步

泛民就算被剪布都係nothing to lose

會期得返兩個幾月

最怕係又釋法

同意，

中共:話撚知你有無道理，我枱面枱底都搞鳩你，你唔走就DQ你，再多嗲就流浮山刀手

過半就DQ晒佢
有咩咁大鑊

當日唔係DQ6 就唔會有反送中啦

共產黨只係識分化同暴力鎮壓

醒L到

高質分析
今日睇返內會會議D片
分明係親共派不斷提出規程問題
表面上鬧郭榮鏗 實際上喺度拖時間拉布
反而郭榮鏗跟足程序做
唔係規程問題就打斷佢地發言唔畀佢地浪費時間

親共派根本唔想咁快選到主席
一來可以賴民主派癱瘓議會
二來選舉近了唔想通過國歌法呢D民意負資產

根本就係李慧瓊條仆街嘅責任

唔止錢 仲有權勢 地位
鋪路做立法會主席

親共派班豬兜永遠都唔會令人失望

咪分化
逃犯條例委員會涂做主席頂咗好耐

其實建制派根本唔想郁
柒婆搞成咁仲推到啲咩重要法案出嚟？
如果唔係兩辦開聲，佢哋根本唔想郁

不嬲都話李慧琼退選就解決
不過佢唔肯退啫

政府要搞你 仲邊會理規則

內會主席拖咁耐邊個最大利益？
咪李慧瓊囉，可以個個月袋多五萬

咁現階段你有冇更好嘅建議同方案?
至少樓主都提出到個實質可行嘅建議。
如果強行DQ 反對派可以打正旗號搞大件事
引到美國再審視香港關係法
當然你可以話中共唔會理
國際係無牙老虎
只不過都冇計 有做嘢好過冇做嘢
如果每次都係散水論咁應對
香港人一早唔應該企出黎
個個返去抖音喜茶算

PUSH

屌 係真 有咩核突野佢地未做過

呢單野好需要推去d藍絲group

拉左就由圖緊身暫代主持

唔想負面 但依個垃圾政府實雙重標準執行 DQ Dennis就會話李慧琼避嫌無問題 仲請返佢做主席

李慧瓊條臭八婆想做主席
夾埋兩辦 港共推個波比郭榮鏗
共產黨最叻人格謀殺 亂安罪名

岩呀 佢尋日都出左黎回應 回應完又無行動
呢單野應該煲大佢
民建聯一出黎拉票就拎呢單野出黎講
等佢地唔好諗住打住保民生既旗號，爭取淺藍、中間既票

原來係咁
班獻世派堅抵死

長知識

選另一個囉

同而家冇分別

A

推你個PIN

幫手推

明白晒

記得唔係阿爺
應該叫支共
細小字眼會影響文化/思想

畢業於林肯大學

任何禮義廉會仆街既都要爽力推

李慧瓊
主持會議，就不能連任
想連任，就不能主持會議

咁郭榮鏗副主席在唔在此限？

咁你有沒有其他好建議
有就講，冇就躝

郭榮鏗冇參選

無提名到郭議員
如果有，唔會主持到

呢段做得文宣

話說真係冇諗過塗緊身個位咁重要

支持退選

根本就劇本嚟
冇人在意個會，冇人在意幾時選到主席
有既李慧琼衝左出嚟剪啦，班建制大把方法剪布
冇人做，淨係係到口遁
只係想係選立法會前，向公眾傳遞一個訊息
郭榮鏗，公民黨，泛民 係衰人，阻住香港轉

呢啲錢豪俾佢好過 唔好再搞啲垃圾法案出嚟

仲唔快d賣身救港

話說嗰隻白頭佬 仲想連任 唔肯退選 係咪應該私了

會唔會係怕制裁 所以整咗deal 保返住啲財產

咁咪好囉

其實佢明白穩穩陣陣每月袋多5萬好過學柒鼎咁畀人秋後算賬啊

麻煩大家見到記得入去推post，不定期加插藍屍柒料

傳真社 : 新民黨2月19號舉行的「醫護罷工苦主大聯盟」記者會，會上的律師譚銘其證實沒有律師牌只有地產牌

中聯辦係唔係中央人民政府所屬各部門？答案係：有時係有時唔係。

民建聯疑派含甲醇搓手液 區議員拒回應

我覺得最緊要係人權法案嘅制裁名單 冇人想自己有錢都用唔到

原來咁勁緊局

好詳細分析！
簡單做總結，對付藍屍屌鳩郭議員
我就一句ban埋去話：李慧瓊半年前到宜家肯坐主席位就一早搞掂啦，係佢唔坐先搞到咁

可唔可以內會主席係做啲咩同埋有咩權？
都係因為兩辦沖出黎柒先留意呢單野，唔熟立法會

同埋既然話一日未選到一日都係李慧鯨做主席，咁可唔可以索性佢宜家直接出黎話唔洗選，我繼續做咁樣？

其實係，但照做先，等支共DQ煲大佢

唔洗同藍屍講咁多
直接講而家係拖鳩你，吹咩

唔滿意去佔領垃圾會囉

內會有咩用？
財委會同立法會主席先有用

唔怪得柒婆密函話建制唔配合佢施政啦

係
佢一動權剪布就唔可以選

決定好未呀瓊子

有野唔明：「當然潛臺詞就是，李慧瓊既然主持會議，就不能連任。」點解主持會議就代表佢唔可以連任？

Dead body dead左未

李慧琼條撚屌月月袋5萬乜都冇做呀

呢點要泛民大力宣傳, 係李胃鯨作為主席失職.

推

最鍾意攬炒

白兵啲狗係咁上下
主張制度無用論
好啦 放棄制度啦 咁點做呢
到今日為止 美國制裁咗邊個呢
簽下聯署當打緊國際線
好似做咗好多野咁

班帝制派支持垃圾基建有大把回佣,唔好問icac,一早投共
袋果少少錢就無得蛇,做主席成日要接中共指示比人屌全家

林鄭一定係想打橫行格硬dq或者拉人
呢條毒雞係呢種人

但李慧瓊就怕影響選情
因為會導致更不利,中共柒左係唔會反思自己on9
係會賴西環同賴一姐李慧瓊,今上永遠無錯

唔好意思
真心想問：
依家係咪少數派佢地堅持唔肯投票選下一任？

快d退選啦屌
阻鳩住曬

但我唔明點解唔肯投
琼要連任
就冇得主持會議
咁少數派現階段多議席過泛民
唔係可以一齊夾票再投比琼咩？

講得好！

點解你可以唔明
琼要dq人就要宣佈放棄參選後才可以用主席權力
就算帝制派有9成議席,已經過左提名期

姐係個考生完左考試至去到試場, 幾有料都無用

我睇完樓主話會拉李, 真係笑左出黎
其實我都係事實陳述, 預計個結個出黎
如果你真係想幫手, 就睇曬依半年既內會CCTV, Mark 低所有佢具爭議既決定, 然後send 給敦, 等佢做準備

其實我都係事實陳述, 預計個結個出黎
我再講一次, 我估係直接拉佢, 佢主持左半年, 証據一定有, 而唔係DQ佢
如果你真係想幫手, 就睇曬依半年既內會CCTV, Mark 低所有佢具爭議既決定, 然後send 給郭, 等佢做準備

如果咁講，與其支持郭議員繼續拉布，不如鼓勵藍絲去李慧琼到叫佢剪布啦！布點都會拉盡，但李慧琼剪咗布無得選主席，佢就……

去李慧瓊facbook問下先

好建議
全民暴動

鬥藍行動正式開始 請藍衛兵全面進場

好複雜...

都算係手足嚟 唔割

up

正副主席參選只可以每個黨派一人？點解建制會派得一件

而家程序是選內會主席，只有主持人有權主持，李慧瓊自己主持返都是维持選主席程序，但只餘下泛民有報名題名，除非佢重開題名，但會被JR違反規則

如果至少2個親共派出選
會俾人覺得𠝹票？

btw 冇腦真係冇腦
親共派連呢d遊戲規則都唔熟

但照計建制派圍內會有哂共識投邊個 推多個一出嚟可以當保險咁解

連保險都唔做
定係冇人想陪跑